[
  {
      "id": 1,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welches Konzept beschreibt die Minimierung von Abfällen in der Produktion?",
      "options": [
          "Lean Management",
          "Supply Chain Management",
          "Customer Relationship Management",
          "Just-in-Time"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 2,
      "type": "true_false",
      "question": "Eine tiefe Wertschöpfungskette bedeutet, dass ein Unternehmen viele Produktionsstufen intern übernimmt.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 3,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Funktionen erfüllt ein Lager im Handel?",
      "options": [
          "Pufferfunktion",
          "Sortierfunktion",
          "Produktionsfunktion",
          "Zeitüberbrückungsfunktion"
      ],
      "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
      "id": 4,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Strategien zielt auf langfristige Kundenbindung ab?",
      "options": [
          "Preisführerschaft",
          "Differenzierung",
          "Kundenbindung",
          "Markenstärkung"
      ],
      "correct": 2
  },
  {
      "id": 5,
      "type": "true_false",
      "question": "Discounter bieten häufig ein tiefes und breites Sortiment an.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 6,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Elemente gehören zu den 7Ps des Handelsmarketing?",
      "options": [
          "Produkt",
          "Preis",
          "Platz",
          "Personal"
      ],
      "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
      "id": 7,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was beschreibt die vertikale Integration im Handel?",
      "options": [
          "Ausdehnung der Produktpalette",
          "Kontrolle über mehrere Stufen der Wertschöpfungskette",
          "Vergrößerung der Verkaufsfläche",
          "Konzentration auf eine Produktkategorie"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 8,
      "type": "true_false",
      "question": "Beim Omni-Channel-Handel sind die Kanäle unabhängig voneinander.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 9,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Merkmale sind typisch für den E-Commerce?",
      "options": [
          "Globaler Zugang",
          "Keine Lagerkosten",
          "Datengetriebene Entscheidungen",
          "Automatisierte Prozesse"
      ],
      "correct": [0, 2, 3]
  },
  {
      "id": 10,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Optionen beschreibt eine Pull-Strategie?",
      "options": [
          "Produkte werden basierend auf Lagerbeständen nachgefragt.",
          "Produkte werden durch Kundenbestellungen gesteuert.",
          "Produkte werden unabhängig von der Nachfrage produziert.",
          "Produkte werden durch Rabatte abverkauft."
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 11,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist der entscheidende Faktor für den Erfolg des Verkaufsprozesses?",
      "options": [
          "Leistungsangebot",
          "Leistungserwartung",
          "Point-of-Sale",
          "Wettbewerbsanalyse"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 12,
      "type": "true_false",
      "question": "Die Vorkaufphase bezieht sich auf die Zeit nach dem Kauf des Produkts.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 13,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Faktoren gehören zur Kaufphase?",
      "options": [
          "Personal",
          "Sortiment",
          "Technologie",
          "Preis"
      ],
      "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
      "id": 14,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist ein entscheidendes Element der Nachkaufphase?",
      "options": [
          "Nachkaufservice",
          "Preisgestaltung",
          "Produktgestaltung",
          "Produktwerbung"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 15,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Strategien fördert langfristige Kundenbindung?",
      "options": [
          "Preisführerschaft",
          "Differenzierung",
          "Kundenbindung",
          "Markenstärkung"
      ],
      "correct": 2
  },
  {
      "id": 16,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Elemente sind Teil der Verkaufsbereitschaft in der Kaufphase?",
      "options": [
          "Personal",
          "Sortiment",
          "Technologie",
          "Unpersönliche Dienstleistung"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
      "id": 17,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was beschreibt das Konzept der vertikalen Integration?",
      "options": [
          "Ausdehnung der Produktpalette",
          "Kontrolle über mehrere Stufen der Wertschöpfungskette",
          "Vergrößerung der Verkaufsfläche",
          "Fokussierung auf eine Produktkategorie"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 18,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Aspekte sind bei der Gestaltung des Ladenlayouts zu beachten?",
      "options": [
          "Raumaufteilung",
          "Anordnung der Gänge",
          "Gestaltung der Verkaufsfläche",
          "Einrichtung von Warenpräsentationen"
      ],
      "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
      "id": 19,
      "type": "true_false",
      "question": "Das Ladenlayout hat keinen Einfluss auf das Einkaufsverhalten der Kunden.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 20,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche Verkaufszone wird als minderwertig betrachtet?",
      "options": [
          "Hauptweg",
          "Rechts vom Kundenstrom",
          "Kassenbereich",
          "Einlaufzonen"
      ],
      "correct": 3
  },
  {
      "id": 21,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Faktoren beeinflusst den Preis im Einzelhandel?",
      "options": [
          "Kosten",
          "Kundennachfrage",
          "Marketingstrategie",
          "Wettbewerbsverhalten"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 22,
      "type": "true_false",
      "question": "Preisschwellen beeinflussen das Kaufverhalten der Kunden.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 23,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Elemente gehören zur Ladengestaltung?",
      "options": [
          "Raumaufteilung",
          "Produktplatzierung",
          "Werbung",
          "Preisgestaltung"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
      "id": 24,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist die Hauptaufgabe der Raumaufteilung im Laden?",
      "options": [
          "Erhöhung der Verkaufsfläche",
          "Optimierung des Kundenflusses",
          "Platzierung von Sonderangeboten",
          "Lagerung der Produkte"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 25,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Verkaufszonen ist am wertvollsten?",
      "options": [
          "Hauptweg",
          "Hintere Zonen",
          "Einlaufzonen",
          "Kassenbereich"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 26,
      "type": "true_false",
      "question": "Die Raumzuteilung im Laden hat keinen Einfluss auf die Produktverkäufe.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 27,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was beschreibt die „Profilierungszone“ in einem Ladenlayout?",
      "options": [
          "Must-have-Maßnahmen",
          "Einzigartige Angebote",
          "Innovative Maßnahmen",
          "Günstige Angebote"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 28,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Aspekte gehören zur Sicherstellung der Verkaufsbereitschaft?",
      "options": [
          "Personal",
          "Sortiment",
          "Preisgestaltung",
          "Warenpräsentation"
      ],
      "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
      "id": 29,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Aufgaben gehört nicht zur Sortimentsoptimierung?",
      "options": [
          "Produktpflege",
          "Wettbewerbsanalyse",
          "Bestimmung der Wachstumsrate",
          "Sortimentsausweitung"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 30,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was beschreibt das „Zonenmodell der Profilierung“?",
      "options": [
          "Verkaufsprozessoptimierung",
          "Strategische Planung der Filiale",
          "Lageroptimierung",
          "Markenführung im Einzelhandel"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 31,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Fragen sollte bei der Wahl eines Ladenstandorts beachtet werden?",
      "options": [
          "Wettbewerb",
          "Mietkosten",
          "Zielgruppenanalyse",
          "Gesetzliche Vorschriften"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 32,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Maßnahmen gehören zu den „Must-have-Maßnahmen“ in einem Verkaufsprozess?",
      "options": [
          "Produktpräsentation",
          "Preisstrategie",
          "Produktqualität",
          "Serviceleistungen"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
      "id": 33,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden ist eine Maßnahme zur Steigerung der Verkaufsbereitschaft?",
      "options": [
          "Sortimentserweiterung",
          "Produktpflege",
          "Warenlagerung",
          "Produktwerbung"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 34,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Aspekte beeinflusst die Gestaltung des Ladenlayouts?",
      "options": [
          "Kundennachfrage",
          "Produktart",
          "Markenkonzepte",
          "Alle genannten Aspekte"
      ],
      "correct": 3
  },
  {
      "id": 35,
      "type": "true_false",
      "question": "Kundennachfrage beeinflusst das Ladenlayout.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 36,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist der Zweck der vertikalen Sicht bei der Produktplatzierung?",
      "options": [
          "Bessere Sichtbarkeit der Produkte",
          "Erhöhung der Verkäufe",
          "Optimierung der Regalflächen",
          "Günstigere Preisgestaltung"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 37,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was bedeutet „Quantitative Raumzuteilung“?",
      "options": [
          "Effektive Nutzung der Fläche",
          "Platzierung von teuren Produkten",
          "Höhere Regalflächen",
          "Produktpflege"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 38,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Elemente gehören zum Konzept des Ladenlayouts?",
      "options": [
          "Produktpräsentation",
          "Lagerung",
          "Personalmanagement",
          "Verkaufsförderung"
      ],
      "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
      "id": 39,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist das Ziel der Raumzuteilung in einem Laden?",
      "options": [
          "Erhöhung der Lagerflächen",
          "Steigerung der Verkaufszahlen",
          "Optimierung der Warenpräsentation",
          "Vergrößerung des Ladenbereichs"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 40,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Faktoren gehören zur Gestaltung der Verkaufsfläche?",
      "options": [
          "Kundennachfrage",
          "Warenplatzierung",
          "Raumgestaltung",
          "Preisgestaltung"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
      "id": 41,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist eine der wichtigsten Grundlagen für eine erfolgreiche Verkaufsstrategie?",
      "options": [
          "Kundenzufriedenheit",
          "Produktqualität",
          "Marketingstrategie",
          "Preisstrategie"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 42,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche Methode wird häufig zur Festlegung von Preisstrategien verwendet?",
      "options": [
          "Preispsychologie",
          "Preisdifferenzierung",
          "Preisabschöpfung",
          "Alle genannten Methoden"
      ],
      "correct": 3
  },
  {
      "id": 43,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Techniken gehören zur Preispsychologie?",
      "options": [
          "Preis als Signal für Qualität",
          "Preisschwellen",
          "Verpackungsgrößen",
          "Discounts"
      ],
      "correct": [0, 1]
  },
  {
      "id": 44,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was beschreibt das Konzept der Preisdifferenzierung?",
      "options": [
          "Unterschiedliche Preise für gleiche Produkte",
          "Gleiche Preise für unterschiedliche Produkte",
          "Preisnachlässe auf beliebte Produkte",
          "Preise basierend auf Produktionskosten"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 45,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Vorteile bietet die Preisabschöpfung?",
      "options": [
          "Höhere Gewinne",
          "Zugang zu höheren Märkten",
          "Geringere Lagerbestände",
          "Steigerung der Markenbindung"
      ],
      "correct": [0, 1]
  },
  {
      "id": 46,
      "type": "true_false",
      "question": "Die Preispsychologie hat keinen Einfluss auf das Konsumverhalten der Kunden.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 47,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist der Zweck der Preisdifferenzierung?",
      "options": [
          "Erzielung eines höheren Gewinns",
          "Reduzierung von Lagerbeständen",
          "Gewinnung neuer Märkte",
          "Alle genannten Optionen"
      ],
      "correct": 3
  },
  {
      "id": 48,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welches Konzept beschreibt die gezielte Festsetzung eines höheren Preises für ein Produkt?",
      "options": [
          "Preisabschöpfung",
          "Preisdifferenzierung",
          "Preisuntergrenze",
          "Preisstrategie"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 49,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Faktoren sollten bei der Preissetzung berücksichtigt werden?",
      "options": [
          "Produktqualität",
          "Zielgruppenanalyse",
          "Wettbewerbsanalyse",
          "Markenbekanntheit"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
      "id": 50,
      "type": "true_false",
      "question": "Die Preissetzung ist unabhängig von den Produktionskosten.",
      "options": ["True", "False"],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 51,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Aspekte gehören zur Analyse von Preisstrategien?",
      "options": [
          "Wettbewerbsanalyse",
          "Markenbekanntheit",
          "Produktqualität",
          "Preisschwellen"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
      "id": 52,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche der folgenden Preismodelle fördert die Preisabschöpfung?",
      "options": [
          "Skimming-Preismodell",
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Unterscheidungspreismodell"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 53,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Konzepte gehören zu den Preisstrategien?",
      "options": [
          "Skimming-Preismodell",
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Rabattaktionen",
          "Gegebene Preisstrategie"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
      "id": 54,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welches Preismodell wird hauptsächlich zur Gewinnmaximierung eingesetzt?",
      "options": [
          "Skimming-Preismodell",
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Preisabschöpfung"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 55,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Preismodelle setzen auf Marktpenetration?",
      "options": [
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Unterscheidungsmodell",
          "Skimming-Modell"
      ],
      "correct": [0, 2]
  },
  {
      "id": 56,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche Strategie hilft, den Markt mit einem niedrigeren Preis schneller zu durchdringen?",
      "options": [
          "Skimming-Preisstrategie",
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Alle genannten Optionen"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 57,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Preismodelle verwenden Unternehmen für die Maximierung ihrer Gewinne?",
      "options": [
          "Skimming-Preismodell",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Rabattaktionen"
      ],
      "correct": [0, 1]
  },
  {
      "id": 58,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welche Preispolitik setzt auf niedrige Preise, um schnell Marktanteile zu gewinnen?",
      "options": [
          "Skimming-Preisstrategie",
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Rabattaktionen"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 59,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Preismodelle setzen auf langjährige Kundenbindung?",
      "options": [
          "Preisabschöpfung",
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Rabattaktionen"
      ],
      "correct": [2, 3]
  },
  {
      "id": 60,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welches Preismodell wird für Produkte mit hohem Innovationsgrad verwendet?",
      "options": [
          "Skimming-Preismodell",
          "Preisabschöpfung",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Alle genannten Optionen"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 61,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Preise beinhalten die Preispsychologie?",
      "options": [
          "Preispsychologische Rabatte",
          "Preis als Signal für Qualität",
          "Verpackungsgrößen",
          "Preisschwellen"
      ],
      "correct": [1, 2]
  },
  {
      "id": 62,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was beschreibt das Konzept der Preisabschöpfung?",
      "options": [
          "Preise, die auf einer hohen Nachfrage basieren",
          "Preise, die die Kosten abdecken",
          "Preise, die auf der Markenpositionierung basieren",
          "Preise, die den Markt durchdringen"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 63,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Faktoren beeinflussen den Preis eines Produkts?",
      "options": [
          "Produktkosten",
          "Wettbewerbsanalyse",
          "Produktwerbung",
          "Produktqualität"
      ],
      "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
      "id": 64,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was beschreibt das Konzept der Preisstrategie?",
      "options": [
          "Preisanpassung",
          "Preisoptimierung",
          "Wettbewerbsorientierung",
          "Preisdifferenzierung"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 65,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welches Konzept fördert die Kundenbindung durch attraktive Preise?",
      "options": [
          "Rabattaktionen",
          "Preisabschöpfung",
          "Gegebene Preisstrategie",
          "Skimming-Preismodell"
      ],
      "correct": 0
  },
  {
      "id": 66,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche Preispolitiken setzen auf langfristige Kundenbindung?",
      "options": [
          "Skimming-Preismodell",
          "Penetrationspreisstrategie",
          "Rabattaktionen",
          "Gegebene Preisstrategie"
      ],
      "correct": [2, 3]
  },
  {
      "id": 67,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist ein weiteres Ziel der Preispolitik?",
      "options": [
          "Maximierung des Marktanteils",
          "Gewinnmaximierung",
          "Produktdiversifikation",
          "Erhöhung der Markenbekanntheit"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 68,
      "type": "multiple_response",
      "question": "Welche der folgenden Elemente gehören zum Konzept der Marketingstrategie?",
      "options": [
          "Markenbekanntheit",
          "Wettbewerbsanalyse",
          "Zielgruppenanalyse",
          "Produktdesign"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
      "id": 69,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Welches Konzept beschreibt die gezielte Werbung, um Kunden zu gewinnen?",
      "options": [
          "Markenbekanntheit",
          "Werbung",
          "Kundenzufriedenheit",
          "Zielgruppenanalyse"
      ],
      "correct": 1
  },
  {
      "id": 70,
      "type": "multiple_choice",
      "question": "Was ist ein Vorteil von Online-Marketing gegenüber traditionellem Marketing?",
      "options": [
          "Höhere Reichweite",
          "Höhere Kosten",
          "Mehr Interaktivität",
          "Alle genannten Optionen"
      ],
      "correct": 3
  }
]